1) Рисовалка

PHP7, для запуска приложения требуется composer.  
composer dumpautoload  
php app/main.php  
на всякий случай закомитил и автолоадер  
Если приложение не получиться запустить, в папке app_output_example скриншот результата выполнения.  
Доступные свойства для фигур:  
Координаты x и y  
Для окружности - radius  
Для квадрата - length (длина ребра)  

2) Задачи по SQL в файле sql.txt